Sony a6000 vs Canon EOS M6

煩惱緊究竟應該揀邊部，平時影開建築物或者風景相，俾啲意見我呢位新手（對相機毫無認知）

canon無反得啖笑

A6000 but lens are relatively expensive

Canon 無反好差？

M6 + 22mm = 屈機

玩具黎

有冇d推介比新手 用黎影景或人

留名

用緊A6000 覺得可以仲玩多2年先換機

M5會唔會好D...

a6000一係搭18-105g / 16-70z

有啲咩值得你覺得可以玩多兩年？

話m6差嗰啲，究竟有冇用過canon?
$4500想買部咩機？

A6000 + 16-70z
一鏡走天涯
大部份時間都好夠用

唔係影得要快
用canon 無反冇乜問題

幾支鏡都高質

但一定要買佢支11-22

一試難忘

話m6好個啲，究竟有冇用過無反?
a6000 已經出左三年 整體性能都好過m6
再唔係同價位買gx85/g85 (m43機) 又有五軸防震 又有4k
部部對焦都比m6 更快 m6又無evf

完美

m6真係整出黎柒
點解會有人買

得啲濕鳩youtuber吹捧

岀面好多人吹奏個個ming仔咪買左，仲係自己做research 之後買咖

唔洗錢都唔要

On9 試過都知M6係伏啦 canon 無反，不了

25萬月薪咪係咁黎

我覺得可以理性小小去討論好與壞嘅 各有長短 係玩具定專業都要比較一下分析

就你黎啦

eos m6邊有你地講得咁差，只係定價問題 (Canon喎，牌子都值錢啦)
性能上同其他廠3000蚊機差唔多
降少少價咪抵玩囉

同樣eos m5都唔差，但性能上其他牌子5-6千蚊機一樣
但定價7-8千

講到尾就係Canon牌子已經值一千啦，你話係咪?

難分真與假

屌你啦一千咁少

未聽過canon牌子值錢
當自己係leica?

真心多謝咁多位巴打嘅意見

但我唔太希望有人因為咁而有爭執，大家都係俾啲意見啫

你傻左？攞出嚟威，啲女識leica定canon?
利申：貴5000都買

睇下你手頭上有無canon鏡定由零起步啦 , 如果有得兩三支紅圈, 不防考慮M6囉 無唯買個E mount又兩三千, 之後又要考慮買鏡嘅價錢, sony 鏡嘅價錢真係幾嚇人, 雖然canon鏡有d都好貴但有副廠鏡嘛。要shutter啪啪啪咁sony囉, 兩者各有長處不防上showroom試到夠先再諗邊樣適合自己。

我比較緊呢兩部
但大家覺得canon差在邊方面呢？
畫質？鏡頭？
我知快門一定唔夠sony嚟...
加埋吹奏級fuji xt20又點睇？

今日買左富士，一直用開，反應快，但以你筆直有少少over，我跟18-55 kit 都8k幾

d女識casio

完全由零起步

身邊嘅朋友冇乜用開富士
對佢嘅認識比較少

唔玩後製相, 最好買富士
佢有底片模擬, 直出Jpg既色已經好eye catching

直出jpg 色最吸引 :富士>= Olympus >....>

如果你畢直只有三幾千又唔急用嘅睇多陣比較多d先, A6000唔係唔好但都出咗好幾年, 正所謂電子野有新買新會好d. 我覺得你kit lens 一定唔會滿足到你, 日後要計埋鏡頭升級邊樣化算呢, 比較下再諗

Canon 又唔係話講到咁差嘅, 只不過係價錢貴咗小小, 但我都買咗M6是因為由M1升上去, 我本身都有FF機, 我唔想買過晒其它配件, 我之前都有諗A6300.

畢直有$7000

平時啲相大部分都有後製

咁不如加多三幾百A6300 kit囉

我都會後製，但富士既白平衡真係超準，慳返好多功夫
不過sony 應該啱你口味啲，同埋價錢都無咁貴，鏡既選擇多過富士，最少係canon

其實 Canon鏡都唔小㗎 加個mount玩晒EF/ EFS 鏡,
支50 1.8 最抵玩

我唔明你想講咩，即係點?

起完底真係發覺reply 都蹝時間

agger

唔好理條撚屌貓啦, 佢係attention whore

我之前係用a6000
後尾換左M3
除左慢一截同冇usb叉電之外
其他野都完勝
M6應該快左好多

唔係掛其他野都完勝
利申 nikon 打手

你肯定係完勝?

m6 有1080 60P 拍片，4k 根本無人用，無須要
mirrorless 唯一最少原生鏡頭，唔拍選擇困難症

曲線曲到你

明晒

聽日買返十部八部返黎炒先

由0開始無必要買牙膏廠

直上A6500

a6000用戶

如果影風景同建築物

買a6000+鏡頭→a6000平啲→可以留錢買！！移軸鏡頭

M6五係五好→只不過貴啲

a6000 無1080p 60fps 咩

咁究竟係6定係5？

搭單問下 大家又點睇Canon g7x

五你老母死臭西咩 又6又五 邊撚部呀

Sony 鏡貴咪買副廠 色盲鏡
玩舊鏡手動鏡都得喇

其實買副廠或手動, 咁用邊部都不大問題, 可唔可以咁講

多謝咁多位巴打嘅意見，應該決定咗買Sony a6000

sony 多配件，多支援
canon

呢個真，我渣sony a7，個fd渣lecia, 比啲model問佢係咪玩具相機，7到喊，萬六蚊比人當玩具機

leica
好撚慘

巴打用邊支鏡

暫時用住kit lens先